[洗腦教科書]鴉片戰爭後，英國人佔領香港，但香港仍是中國的領土

有冇人知係咩出版社？

Source: 沈旭輝fb

佢講到出口啦~ 現代

我小學嗰陣係用「割讓」呢個詞，而家直頭冇埋

新舊721 君子報仇，十年未晚。但此仇不報非君子

眼殘sor
我以前都係用現代，原來而家改到咁

可能系特例掛....

屌
好肉酸
照事實講清朝晚年係好衰咪算囉
清唔衰邊會有清朝滅亡?

割讓香港嗰陣直頭仲未有中國

@solomonyue

好可怕

我係清國人呀hi

支那依家仲係清朝咁
可以仲賤過清朝

5毛 一毛?

支那人佔領中國，但仍是大漢的領土～

..............

有一個情況唔算錯晒，就係九龍城寨
原本割港島果陣，諗住用黎做橋頭堡監視英國人
割撚埋九龍後，九龍城寨唔包在內
但因為變左清國飛地，根本冇補給又派唔到兵，所以放置左唔理佢
因為呢個原因，清國滅亡後，九龍城寨先會變左冇王管

返小學重讀啦

現代第一次出常識書，你以前點用？

應該係朗文sor
唔記得啦咁耐，數學應該就用現代

屌

中国 被八國聯軍輪姦, 但中国仍然勝利

𨍭口港果part 完全亂禁黎...

有無讀歷史架？

1842年至1898年，大清先後三次割讓新安縣的香港島、九龍半島及租借新界（包括新九龍）予大英帝國，香港開埠成英國殖民地。

新界係借，香港島、九龍半島係永久割讓。

正一弱智

問題在新界租完99年後，清朝早已滅亡，主權應屬於誰:

1. 大清在新界恢復主權，變成殘存國家
2. 國家主權繼承下，由中華民國行駛主權
3. 按殖民地原則公投連同港九決定未來

講到啲碼頭係一開始就有咁
連英國幫手發展貿易配套都唔敢講

香港無下一代

中咩國,簽約果陣共匪連精蟲都不是

系你老母
係

邊撚道中國啊
清國我就識
嗰陣啲中華民國都未有啦老細

4.戴卓爾為了經濟利益把香港出賣給中共

本書係真理部出嘅

即係香港係中華民國領土

反送中果期咪有班人渣話要教番「中國歷史」，你都預左係用呢D教材，連真話都唔敢照直寫呀，低等種族學人講歷史

我小學本常識書真係叫現代常識

同埋香港做𨍭口港主因係因為無人信中國
同埋貿易禁運

嗰陣冇人反抗，下一代承受晒後果，嗰班人轉頭指責人搞亂香港

1842 年都未有中國呢樣野...
弱撚智

唔係應該 轉口港->禁運->轉型製造業 咩？

割讓變佔領，wtf

細個讀書係「割讓」

咁點解唔吞拼九龍城寨?

想blame英國吞咗香港，但又唔願講係英國發展香港

清朝唔係中國

on9

又捉多個支那人

屌你同6號一齊奶肥媽個閪？

後尾咪拆左

香港獨立

唯一出路

你DSE？

講個笑話，國民教育

個陣撚有中國咩 屌你老母 得個垃圾晚清咋 香港關你撚事

又唔見呢啲垃圾出版社講下鄰國被俄國拎撚左幾多土地？

小學常識

租期：直至世界末日

因為清國之後，主權歸左去中華民國
英國曾經有諗過管，有試過派兵
但城寨居民寫信俾民國政府，民國政府重申對九龍城寨主權，英國就由鳩佢
果個年代，城寨都仲係一堆被城牆包圍嘅平房

即係俄羅斯佔領咗中共嘅領土
而家仲係屬於中共？
媽呀 我好亂呀

只係因為英國佬一次過’歸還‘埋永久割讓土地比中共

望吓邊度既樓要交“地租”俾政府先

慢慢潛移默化

痴撚線

仲衰過有國民教育

邊個同你講？教科書？

割讓話人佔領

明明香港係屬於中華民國 人地拎住北京南京條約架好冇

原來18年已經報道過

洗洗下腦，下一代真係以為「中國托英國管治香港，主權仍然係中國」

利申90黎，小學個陣都係講割樣，我記得有講國共內戰，好記得話帶黎資金、技術同人才呢3個keyword ，仲好似有80年代係製造業中心,再遷移內地

唔撚怪得，有班on9細路話香洗靠中國啦

屌，個個時間邊撚度有人想同中國貿易呀，每都死撚曬，有咩出

南京條約 北京條約:
香港島 九龍半島 永久割讓俾英國

寫信投訴啦

現代唔係出咗本現代常識咩

三、因大英商船遠路涉洋，往往有損壞須修補者，自應給予沿海一處，以便修船及存守所用物料。今大皇帝準將香港一島給予大英君主暨嗣後世襲主位者常遠據守主掌，任便立法治理。

唔講以為南京條約冇中文版本

界限街以北就係租，而且係割左香港幾十年先租
唉勤力啲讀書la

自古以來永夜廢国就係支那嘅藩屬國

中華民國都未有啊
最早係大清帝國啊

中國領土? 咁點解我果陣仲揸緊英國護照既? 好似台灣咁, 你夠話台灣係中國領土啦, 人地咪照封你關..刁

明明港島九龍係割讓，即係屬於英國領土，只有新界係借99年，咁1997應該只係還新界就得啦，點解又要還埋港島九龍？

照計當初英國企硬嘅話中共亦都無可亦何，如果中共敢出兵直接武力奪取港島九龍，咁做中共一定處於理虧局面，破壞合約精神，亦等同英國宣戰，一旦局勢去到呢一步，西方世界唔會坐視不理，美國到時應該會出手，成個香港嘅未來會完全兩個樣

第一次, 但唔系第1年了

2019-2020先係第一個學期有人用

春秋戰國時諸侯打輸仗都要割城池啦

本身係永久割讓，但中國逼英國還番比香港

戴卓爾講過其實戰略上冇可能保護到香港島

你啱，所以層主以前唔係用現代。

屌, 好柒

因為日落國日落咗
再加上嗰陣西方真係天真以為中國經濟開放咗之後，會好似歐美咁逐漸實現民主

香港係重要轉口港原因係英國殖民地

早期00後都係用緊割讓

香港島 九龍 永久架傻閪

你要諗返80年代初，蘇聯未倒台，美國要拉攏中國幫手，未必會同中國反面

真係強攻香港，英國都未必支援到

而且之後8964 都印證共產黨根本唔驚你國際壓力

應該大部分都係用朗文舊版

而家補讀小一仲嚟得切架，加油啊，9月前申請就得，我支持你

政治一向都係膽博膽嘅遊戲，中共強攻港島九龍只會理虧，亦會引起成個西方世界嘅反撲，何況香港如果真係打到變廢墟，外資一去不返，又得罪西方世界，自己又要死一堆兵，對中共又有咩好處？呢個險真係值得去冒？

果時美國佬打完越戰
中東又煩膠
唔會想再開戰線

一國兩制嚇窒英國
殖民地太煩英國唔想搞
中國佬又話想踩平香港

都係果句
唔喺共匪六十七十年代佢地立立亂時獨立
到佢地定落黎英國佬都唔夠牙力
就賣晒全港人落火坑
起埋個新機場cap 水走人（但又好彩個機場咁有用）

你讀左派學校？邊個藍絲老師教你呢啲野？

歷史攞U？

仲爭12萬破百萬views 快訂閲㩒鐘仔like share comment 寫表揚港台信（附頭條新聞post整合）

你讀屎片架？

誤人子弟就係呢啲

我記得xxx話係yyy
所以yyy一定係啱嘅
goodest logic

又改寫歷史

幼稚園都識上連登

只希望啲父母唔係藍絲

1842 清狗打輸第一次簽南京條約割香港, 1860 清狗又打輸簽北京條約割九龍, 1898 年清狗自己垃圾簽埋展拓香港界址專條租99年, 唔識咪讀下書囉

推

on9，果陣係大清，中你老母國

真係唔識架喎 黎搞笑？

由細個開始洗腦 到佢地成熟果陣
奶共思想已經根深蒂固

屌 我地可以做文宣
但係人地由小1甚至幼稚園已經開始洗腦文宣

竟然咁多人未block呢條三毛

Cls

話時話我細個都係受屋企人影響覺得日本人屠殺中國人好衰乜乜乜，大大下就自自然然憎中國

我覺得要有小學開始文宣

呢個真係要靠父母
楊潤雄條撚樣喺教育界開刀，分分鐘中史堂播64都比人炒

根本支共淨係識洗腦

作假歷史

真膠定假？

新界就租 九龍香港係割 好似係

叻

寫埋新界九龍半島都當佢無錯嘅
香港寫歷史書嘅不嬲錯撚曬
以前中史書當火燒連環船係真

嗰三個term係要highlight之後背嗰啲

果時有中國?唔係清朝咩

冇讀過書就唔好衝出嚟啦柒頭

部份舊版用字好似仲衰咁

你讀屎片咪記錯囉
扮咩受過教育

中國係地區
你咁樣諗已經係俾支那洗左腦
事實上係支那當左中國就係佢咁
Btw支那一字都唔係貶義

係喎
今日常識嗰個
大清國關中國撚事咩

完全係倒果為因
點會有晒設施先諗到「係喎香港可以做轉口喎」
梗係覺得好先起啦，你估嗰個年代嘅港英好似而家咁有錢周圍起大白象唔用呀？
咁無邏輯嘅內容點教育？

咦 原來我真係讀屎片 依家先知係順便還埋

唔係順便還埋, 係中共順便搶埋

內地
中国大陸/中国/mainland🇨🇳
中國只限🇹🇼
咁香港咪姐係外地？

呢啲不平等條約你以為得中國簽咗？
大把國家當年都同歐洲各國簽咗
點解最後全部要還晒比佢地？
因為國際社會去到二十世紀中後期終於意識到colonization係不義
所以英國如果要維持殖民地統治，拎返份不平等條約出嚟係唔會攞到legitimacy
反而你可以問點解唔比香港人公投決定，好似直布羅陀咁
但當年鄧小平嘅態度係極為強硬，背後亦做咗好多功夫比壓力英國
至於宣戰，好明顯英國就唔想打仗，又點會對中國有強硬姿態？

老老實實
有無source可以留低
第時教返自己仔女？

同理, 香港仍是南越的國土

咁洗撚主權移交呀

原來咁多人唔知界限街以南永久割讓
界限街以北先係租借99年啊

中國其實好早已經有
泛指中原，理論上唔包香港

00年代每一個人都係用 割讓 呢個字

Show Blocked User - 巨Lin提子 )
Show Blocked User - 巨Lin提子 )
Show Blocked User - 巨Lin提子 )

因為英國政府唔legally行使到九龍城寨嘅主權

而家唔係喇
早幾年已經冇用喇 仲每一個人

舊嘅可以睇返睇返虎豹別墅果個愛國商人胡文虎、大白兔糖老闆
新嘅有馬雲etc被回血劍

就知道有啲黨係特別唔要面
匪國習性貫徹始終，偷呃拐騙搶

算啦連登仔唔會理
個個post都當中國=中華人民共和国
事實依個名詞唔單止早過中華民國
有紀錄上早喺三國時已經出自曹操把口
而家係支那人竊國偷左個中國當自己
你地就當左中國係佢嘅咁

割讓兩隻字去左邊？

其實成套常識書理論都係尻up濟lego咁硬凹上去

咩水深港闊

根本唔關事

實際就係香港食住英國商業帝國既拓展條水先撈得起，之後金融服務就食正美帝既產業分工，所謂四小龍就係分左美帝既油水。南韓、日本、台灣就分到科技產業。

係人都知，唔通上海以前係亞太金融中心係因為人傑地靈、中國文化博大精深咩？

屌你咪又係租界先咁繁榮，四九年之後咪收皮囉

80後表示，割讓+1

佔咩領 明明係割讓

英國人係一個守contract嘅民族

ching係咪用今日常識

上海係咁，香港都係
香港做到國際金融中心都係在於中立，回歸前制度上可以喺中西之間平衡
但而家已經失去咗平衡，香港應該會步入上海後塵

割讓港島同九龍 再租借新界
呢本垃圾書

九龍城寨喺界限街以北，租借新界後先至成為飛地

97以後, 支國人佔領香港, 但香港仍是香港人的領土

阿Q

今年係小學常識科轉課程內容既第一年，好多小學仍未決定採用邊間出版社既書，但一用就會5-10年，咁就影響一代香港人。

呢個真，你睇個post咁多人搞唔清香港割出去個約就知呢班仆街幾毒

教壞哂個logic

比人佔領左都仲你你既領土

你結左婚但老婆唔係你既

新書有支那移動加持

一間出人力，一間出財力，合作學校之前可以優先係校園安裝呢間公司既5G科技。

我更正下，割讓香港嗰陣直頭仲未有「中共」

間野紅撚到呢 .......

未讀到?

屌佢都味，你清朝打撚敗仗，割9左港島同九龍 ，係要改寫成「佔領」。
輸9左就認啦，邊個叫你輸，係得當地就有危險嫁啦。
香港1842年開埠，支共1949年先聲稱自己建國。
點會個仔大個過老母嫁

呢d仆街出版社，又配合個政權，亂改歷史，執7左佢啦。

海參崴呢？

現代出版社 version ：
1860年，俄國人逐步佔領海參崴，但海參崴依然是中國的領土。

清朝已經有中國
共產黨係戰國時代建立

係比中國人用武力威脅 搶走香港嘅

還乜嘢?叫清朝翻身 收返lor

教育局班仆街就係要洗下一代腦

古代「中國」一詞
遠到殷商時代已經有
但當時中國係指洛陽盤地一帶
用中國作為正式國家稱呼
的確去到清帝國先有（對西方國家專用）
而古時所指嘅中國（例如唐帝國文獻所載）
係指「天下中央之國」
意義其實同天竺稱呼東土為「支那」、「震旦」係差多
只係一種別稱
並唔係正式國名
現今中國講緊係「中華民國」或者「中華人民共和國」呢啲正式國名嘅簡稱
古今都有個詞叫中國
但意義完全唔同
依家日本仲有個地區叫「中國地方」
當然意義亦同以上講嘅中國唔同
如果因為個名一樣就當係同一樣嘢
似乎係格硬嚟（如果現代都有人改名叫曹操，我可唔可以話佢同三國時期曹操係同一個人？）
為免混淆
我習慣稱現今中國為「中國」或「中共國」
古代中原諸國
我會統稱為「古中華」
諸如漢帝國、唐帝國、宋帝國
都係嚮「古中華」時期
先後出現嚮中原嘅不同國家
而唔係「中國」嘅唔同朝代
真正國名叫「中國」嘅國家
只有「中華民國」同「中華人民共和國」

咁分類可以避免用「中國」一詞包涵所有造成混淆
亦避免中共利用「中國」呢個詞含混不清嘅特質
製造思想綁架

例如你鍾意唐詩、宋詞
但因為中國將唐帝國、宋帝國、中華人民共和國都定義為中國
所以你必須鍾意埋中華人民共和國
呢類思想綁架係最常見

洗腦教育

估唔到而家d細路 連自己香港歴史都唔識

難怪 有唔少年輕人 大中華膠

朝代時間都未有「國家」概念，天下都是皇帝的。
中華民國 先係第一個「中國」下有國家概念既政體。

香港回歸係回歸比清朝，「中華民國」係繼承清朝，而「中華民國」即台灣。

呢d正確歷史又唔寫

係
只係我哋由細讀嘅中史唔係咁教
香港中史堂
本質係一套灌輸「大中華統一」嘅政治教育
而唔係真係教學生認識歷史
反而靠篩選歷史片段
塑造大一統帝國嘅榮譽感
同埋帝國因西方國家而衰敗嘅屈辱感
令學生投入「我係有幾千年文明嘅中國人，我為此而自豪」嘅呢種想像入面

咪傻啦，個時的支那係窮慣人命唔值錢架，毛澤東的戰術係派班兵用身體擋子彈。睇下越戰韓戰，佢地個時真係做得出架，同埋d水力電力係晒新界，得返港島九龍根本無意思，你唔好覺得西方世界真係理你啦，支那做左咁多傷天害理的事如果理虧一早出左手

香港教育不嬲去政府化，係呢十年先硬谷國民身分，但其實所有課程都跟唔到個目標。

所以呢一代咪從來搞唔清香港、中華人民共和國、中華民國、台灣既前世今生，中國就中國啦！亦都變左大中華膠。

奧運就拎黎FF，64又唔講，香港史更加唔提。

現代變左支那出版社
利申:以前小學有用過現代d書

根本唔應該（回歸）

你咁講即係支持97回歸中國

香港經過英殖理應民族自決

你又要諗，日落帝國養多個殖民地有無so先。香港當時係少有賺到錢既殖民地，但長遠地諗，中國遲早強大，為一個前途未明既地方，放棄一個前途大好既地方，值唔值得？

根本無可能回歸，人民自決前途係理所當然。
係1972年聯合國大會大比數通過香港、澳門係殖民地名單中被剔除，先搞到要夾硬「回歸」

完全扭曲史實
割讓就割讓
並非佔領
香港當時並非中國領土
而是英國殖民地
這是甚麼爛出版商

所以無論如何都輪不到共匪嗆瞎

沒錯！
台港團圓

同意啊！

中史書market leader

不嬲都係，中華民國繼承清朝政權，當然係台灣領土。
南京條約正本係臺北外雙溪國立故宮博物院，你話呢？
還錢都要借據，借據都唔係支共手，還條撚啊？

中華民國才是正道
對岸假中国膽敢冒充政權
牠們死定了

界限街以南全部都係割讓左比英國架！

仲有太平天國

721 831 101 1111

師

我反而好奇佢句野入面既”中國”
係中華民國定係中華人民共和國
因為割讓香港比起中華人民共和國成立仲早左100年

點睇都係想講「支共」

所以其實97年係英國割讓香港畀中國

即係語意曖昧啦
聽落去知講乜
實際上其實尻up

CLS

同意，二次殖民

小學生「中國」 = 「中華人民共和國」，你up咩都信。
政治正確嘛，台灣係省黎，邊會係中華民國。

要準確少少，九龍半島方面係界限街以南嘅九龍半島

再準確d，九龍寨城，清政府都有份管轄。

咁點解要主權移交

1972年聯合國大會大比數通過香港、澳門係殖民地名單中被剔除，兩地人民失去聯合國1960年在《給予殖民地國家和人民獨立宣言》賦予非自治領土人民自決前途的權利。

《給予殖民地國家和人民獨立宣言》的大會第一五一四 (十五)號決議。
一、 使人民受外國的征服，統治和剝削的這一情況，否認了基本人權，違反了聯合國憲章，並妨礙了增進世界的和平與合作。
二、 所有的人民都有自決權；依據這個權利，他們自由地決定他們的政治地位，自由地發展他們的經濟，社會和文化。
三、 不得以政治、經濟、社會或教育方面的準備不足作為拖延獨立的藉口。
四、 必須制止各種對付附屬國人民的一切武裝行動和鎮壓措施，以使他們能和平地、自由地行使他們實現完全獨立的權利；尊重他們國家領土的完整。
五、 在託管領地和非自治領地以及還沒有取得獨立的一切其他領地內立即採取步驟，依照這些領地的人民自由地表示的意示和願望，不分種族、信仰或膚色，無條件地和無保留地將所有權力移交給他們，使他們能享受完全的獨立和自由。
六、 任何旨在部分地或全面地分裂一個國家的團結和破壞其領土完整的企圖都是與聯合國憲章的目的和原則相違背的。
七、 一切國家應在平等、不干涉一切國家的內政和尊重所有國家人民的主權及其領土完整的基礎上忠實地、嚴格地遵守聯合國憲章，世界人權宣言和本宣言的規定。

垃撚圾
奶共奶到歷史都分唔清

其實20年後睇番 英國最終有咩經濟得益

個重點係
如果本身有主權
咁移交乜野

起左個玫瑰園計劃，可以同中國做生意

所以支共咪用「回歸」，唔係主權移交

得新界係租借

你知，我知，大家知。
但政權同出版社話唔係！

可見英國人有合約精神
英國國力果時如日中天
要格硬呑併城寨有幾難
比著中國？陰啲陰啲偷晒你啲地

回歸都唔啱架
佢講冇離開過點回

唔洗啦，直接話失效，就派軍過黎

唉 英國算9數啦

而家已經變埋支國既一個省

與新加坡省同 level 既日落帝國

屌
係中華民國台灣省啊
不過宜家得一個省。。。好慘。。。
好彩仲有釣魚台係我地嘅
唔知幾時可以收復琉球

支共：
中華民國已不存在

支共才是有病吧？
甚麼時候輪到支共做主。。。